法治已死，休班強姦去唔洗坐監，食魚蛋坐七年！

被指邀15歲女生到家私影兼性交 休班警脫罪

休班警員涉自稱攝影師邀請15歲中學女生到其家中私影，要求對方穿性感衣服，其間更疑跟她性交。休班警被控與十六歲以下女子非法性交罪，惟經審訊後裁判官指事主對案發日子說法與其他證供有出入，基於疑點利益歸於被告，裁定罪名不成立。

38歲男警陳健敏，被控於13年1月至11月28日某日，與當時15歲女童X非法性交。

裁判官指，被告否認控罪，控方需證明兩人確實在13年11月28日前性交。但案中女童X作供聲稱案發時正值暑假，又指當年就讀中四決定輟學轉做侍應，因此清晰記得是在暑假於手臂紋上紋身。惟控方傳召紋身師，根據其手機及facebook記錄，女童X是在10月18日才紋上圖案。裁判官相信紋身師是可靠證人。

由於紋身師傅的作供與女童X的口供在時間上出現差異，基於疑點利益歸於被告下，裁定男警罪脫。

【案件編號：TMCC112/18】

強姦罪好少做 cross examination
因為 victim 同 defendant 都會想盡辨法攻擊對方
呢啲 case 通常會靠一啲較客觀嘅證據
例如法證或其他 circumstantial evidence
其實最後兩段都解釋咗點解個黑警無罪釋放